內會否決休會辯論DQ朱凱廸

2018年12月08日

內會否決休會辯論DQ朱凱廸

【本報訊】立法會議員朱凱廸（圖）參與村選被DQ，議會陣線毛孟靜昨於立會內務委員會要求就事件進行休會辯論，毛要求政府停止玩弄法律，不接受政府亂劃紅線，但仍遭建制派否決，內會主席李慧琼匯報與政務司司長張建宗會面時，引述內會副主席郭榮鏗向張反映，選舉主任DQ朱屬政治篩選及欠缺法律基礎，只會破壞香港法治和一國兩制原則。

毛孟靜斥政府亂劃紅線

立會昨日召開內會，李慧琼先匯報與張建宗會面內容，指郭榮鏗向張反映DQ朱凱廸破壞香港法治和一國兩制原則，只會挑起爭端及破壞行政立法關係，強調民主派對事件極度遺憾和不滿，李則對張說，建制派尊重和支持選舉主任決定，留意到選舉主任已多番詢問朱政治主張，但未能令選舉主任信納朱是真心實意擁護《基本法》和效忠特區。張建宗回應時重申尊重選舉主任決定，強調決定基於事實，亦符合程序公義，與言論自由無關。內會之後討論毛孟靜要求就DQ朱凱廸在大會進行休會辯論。毛發言時要求政府停止玩弄法律，斥責政府亂劃紅線是不能接受。

而建制派則全力攻擊朱。工聯會陸頌雄指朱參與自決派共同聲明，捍衞港獨作為自決選項是政治宣言，反映朱不擁護《基本法》；工聯會郭偉強形容朱搞暗獨。民主黨主席胡志偉即反駁，香港根本無公投法，所以不存在令港獨成為政治程序上選項，故朱主張顯然屬言論自由範圍。最終內會以22票支持、35票反對否決毛的要求。

■記者呂浩然

上一則
上一則
自創洗腦歌 短片接地氣 任何仁之父「救人係救一個家庭」

下一則
下一則
莊永燦區會議席將補選

建制見到棺材

天滅建制

選舉主任DQ朱屬政治篩選及欠缺法律基礎，只會破壞香港法治和一國兩制原則。

驚死咩